陸頌雄組團睇《Marvel隊長》被批 稱居民組織決定

【明報專訊】近日嘅話題電影，當然唔少得《Marvel隊長》同內地科幻片《流浪地球》，工聯會陸頌雄噚日喺facebook出post組團睇《Marvel隊長》，引起網民質疑點解唔資助睇中國電影，反而請人去睇美國英雄片。陸頌雄就同Emily解釋，睇《Marvel隊長》係居民組織決定，又話自己對美國超級英雄片其實唔係有太大興趣。

網民問點解唔揀《流浪地球》

事緣陸頌雄喺fb出post組團睇《Marvel隊長》，價錢只需20元，問網民報咗名未。有人留言「中國果（嗰）套你唔資助街坊去睇；資助街坊睇美國佬果（嗰）套？都好愛國下喎 」。

陸頌雄解釋，搞活動前《流浪地球》未上畫。佢同Emily講，佢自己早前都睇咗《流浪地球》，「劇情有新意，起碼唔係打外星人」，又話細個好鍾意睇天文知識，講恒星衰老會變紅巨星，膨脹吞噬晒周邊啲行星，佢細個已經諗到時地球會點，覺得《流浪地球》話搬走成個地球好有創意。會唔會組團睇？佢就話都要睇吓時間。

原post消失 換寶蓮寺團post

有眼利嘅網民捉到錯字，發現海報叫市民去「陸頒雄」議員辦事處購票，陸頌雄就笑住話同事咁唔小心，要提吓佢哋。後來Emily見到，原post已經唔見咗，取而代之係「寶蓮寺、大澳市集齋宴一日遊」嘅post，問網民報咗名未。

$20張又唔怕睇，食窮民建聯！

Chinese DNA spotted

一句食窮民仔合理化自己貪小便宜
人地預算億億聲你食得幾多？

呢條友柒開有條路

同成班廢老低文化支那種街一齊睇戲

肯定睇睇下有人會響度屙屎，有人大聲傾計，有人用電話大聲睇支那劇

寧願自己俾正價舒舒服服咁睇好過

愧對党呀你

食盡無問題，靠政治潔癖做得啲乜

日月共報，睇清楚佢單張係寫"陸頒雄"囉！！！！！

居民都唔撚想睇，塘邊鶴嘈乜柒